---
title: >-
    شمارهٔ ۱۰۴ - تغزلی است دراستقبال حکیم عنصری
---
# شمارهٔ ۱۰۴ - تغزلی است دراستقبال حکیم عنصری

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ایکه نرخ بوسه ات بر ما بنقد جان کنی</p></div>
<div class="m2"><p>جان گران شد یا که خواهی بوسه را ارزان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ظلم برکتان کند مه لیکن ای نازک بدن</p></div>
<div class="m2"><p>تو همان ماهی که بر خود ظلم از کتان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>تا کی از چوگان زلف وگوی سیمین ذقن</p></div>
<div class="m2"><p>همچو طفلم فتنه بر این گوی و آن چوگان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>گه از آن گو خم نمائی قامتم چوگان صفت</p></div>
<div class="m2"><p>گه بدین چوگان مرا چون گوی سرگردان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>چند برقصدم خدنگ رشک رانی ازکمان</p></div>
<div class="m2"><p>پس بکام غیر ایما زابروی و مژگان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>گه بعشوه زآن خدنگم گوش مالی چون کمان</p></div>
<div class="m2"><p>گه بغمزه زاین کمانم کارصد پیکان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>وقتی اربنمائی از دندان و لب مرجان و در</p></div>
<div class="m2"><p>خواهی ازحسرت لبم را رنجه از دندان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>گه از آن مرجانم از چشم افکنی در خوشاب</p></div>
<div class="m2"><p>گه از این درم بدل خونابه چون مرجان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn9"><div class="m1"><p>ای بهارستان عاشق ایکه با آن چهر و چشم</p></div>
<div class="m2"><p>محفلم از لاله و نرگس بهارستان کنی</p></div></div>
<div class="b" id="bn10"><div class="m1"><p>گه از آن نرگس چو لاله سازیم دل داغدار</p></div>
<div class="m2"><p>گه بر این لاله چو دیده نرگسم حیران کنی</p></div></div>